[
    {
        "id": 1971,
        "question": "BİR KİŞİYİ GÖREVİNDEN ALMAK, UZAKLAŞTIRMAK",
        "letter": "A",
        "answer": "AZLETME, AZLETMEK"
    },
    {
        "id": 145,
        "question": "Kendine özgü nitelikleri yitirmeden bölünemeyen tek varlık, fert",
        "letter": "B",
        "answer": "birey"
    },
    {
        "id": 1367,
        "question": "Bireye, üreme işinde ayrı bir rol veren ve erkekle dişiyi ayırt ettiren özellik",
        "letter": "C",
        "answer": "Cinsiyet"
    },
    {
        "id": 1543,
        "question": "Tahta kepçe, çemçe",
        "letter": "Ç",
        "answer": "Çömçe"
    },
    {
        "id": 1737,
        "question": "Okuma güçlüğü hastalığı",
        "letter": "D",
        "answer": "Disleksi"
    },
    {
        "id": 1410,
        "question": "Mal ve değerlere ait döküm",
        "letter": "E",
        "answer": "Envanter"
    },
    {
        "id": 568,
        "question": "Aynı olmayan, değişik",
        "letter": "F",
        "answer": "Farklı"
    },
    {
        "id": 1790,
        "question": "BENZERLERİ ARASINDA NİTELİKLERİ SEBEBİYLE ÜSTÜN TUTULAN, BEĞENİLEN, ÖNEM VERİLEN KİMSE VEYA ŞEY",
        "letter": "G",
        "answer": "Gözde"
    },
    {
        "id": 975,
        "question": "Birini aldatmak, yanıltmak için yapılan düzen, dolap, oyun, desise, entrika",
        "letter": "H",
        "answer": "Hile"
    },
    {
        "id": 258,
        "question": "Bir konuda birinin inanmasını sağlama, inandırma, kandırma",
        "letter": "İ",
        "answer": "ikna"
    },
    {
        "id": 1922,
        "question": "FRANSIZCA KÖKENLİ “KONTRAST” SÖZÜNÜN TÜRKÇE KARŞILIĞI",
        "letter": "K",
        "answer": "Karşıtlık"
    },
    {
        "id": 918,
        "question": "Hiç tuzu olmayan yumuşak krem peynir",
        "letter": "L",
        "answer": "Labne"
    },
    {
        "id": 1763,
        "question": "ÜRETİMDE BİR MAL ELDE EDİLİNCEYE KADAR HARCANAN DEĞERLERİN TOPLAMI",
        "letter": "M",
        "answer": "Maliyet"
    },
    {
        "id": 338,
        "question": "Yararsız, boşuna, boş yere",
        "letter": "N",
        "answer": "nafile"
    },
    {
        "id": 348,
        "question": "Gereğinden çok yemek yiyen, doymak bilmeyen (kimse)",
        "letter": "O",
        "answer": "obur"
    },
    {
        "id": 1537,
        "question": "En, boy, hacim, süre gibi nicelikleri kendi cinslerinden seçilmiş bir birimle karşılaştırıp kaç birim geldiklerini belirtmek",
        "letter": "Ö",
        "answer": "Ölçmek, ölçme, ölçüm"
    },
    {
        "id": 1179,
        "question": "Zehrin etkisini ortadan kaldırabilme özelliği olan madde ",
        "letter": "P",
        "answer": "Panzehir"
    },
    {
        "id": 1026,
        "question": "Şeker kamışından şeker yapılırken elde edilen öz suyun, melasla mayalandırılarak kurutulmasıyla elde edilen alkollü sert içki",
        "letter": "R",
        "answer": "Rom"
    },
    {
        "id": 831,
        "question": "Laik yaşama ait, dinden bağımsız olan",
        "letter": "S",
        "answer": "Seküler"
    },
    {
        "id": 424,
        "question": "Okullarda aynı düzeydeki sınıflardan her biri",
        "letter": "Ş",
        "answer": "şube"
    },
    {
        "id": 1649,
        "question": "Herhangi bir kas kümesinin irade dışı hareketi",
        "letter": "T",
        "answer": "Tik"
    },
    {
        "id": 1564,
        "question": "Aklında kalmamak, hatırlamamak",
        "letter": "U",
        "answer": "Unutmak, unutma"
    },
    {
        "id": 861,
        "question": "Sivrisineğe benzer çok küçük bir sinek türü",
        "letter": "Ü",
        "answer": "Üvez"
    },
    {
        "id": 863,
        "question": "Tahıl tanelerinin damıtılmasıyla elde edilen alkollü içki",
        "letter": "V",
        "answer": "Votka, vodka"
    },
    {
        "id": 1583,
        "question": "Yayvan ve düz olan",
        "letter": "Y",
        "answer": "Yassı"
    },
    {
        "id": 774,
        "question": "Şundan dolayı, şu sebeple, çünkü anlamlarındaki bağlaç",
        "letter": "Z",
        "answer": "Zira"
    }
]